## Deep Learning

### Representation Learning

### Neuronale Netze

$$
\begin{align\*}
a^{(i)} &= \sigma (Wa^{(i-1)+b}) \\\\
\text{where:}&  \\\\
a &= \text{Activation}  \\\\
\sigma &= \text{Function}  \\\\
W &= \text{Weights} \\\\
b &= \text{Bias}
\end{align\*}
$$

Ein Perzeptron ist eine Funktion, die Inputs (ggf. vorheriger Perzeptrons) nimmt und eine Zahl aus dem Intervall $\[0,1\]$ zurückgibt.
Perzeptrons werden in Schichten vernetzt, wobei die Outputs der vorherigen Schichte die Inputs der nächsten sind.

Mit Activation ist der Output eines Perzeptrons gemeint.

#### Daten

N-Dimensionaler Vektor

#### Training

Gewichte der Kanten zwischen den Schichten von Perzeptrons werden anhand einer Loss-Funktion iterativ berechnet.

> Loss-Funktion: Fehler des prädizierten Wertes gegenüber der Ground Truth wird ermittelt

#### Lernen

Minimierung der Loss-Funktion

### Loss-Funktion

Anhand einer Ground Truth werden Prädiktionen validiert. Bei Fehlern werden Gewichte durch Backpropagation angepasst.

$$L(\text{output},\text{actual}) = \text{error}$$

### Transfer Learning

Gewichte werden gespeichert und können auf andere Domänen (mit weniger Trainingsdaten) übertragen werden.

### Convolutional Neural Networks

Hinter neuronalen Netzen sind Klassifikatoren gekettet.
